% основная магия
% подключает все пакеты и стили
\input{../main.tex}

\begin{document}

% если раскомментировать следующую строчку, то включается преподавательский режим
%\teachermode

% комментарий для преподавателя
% показывается только в преподавательском режиме
\teacher{Шаблон файла с сериями задач}

% верхний колонтитул
% мероприятие, описание серии, класс и группа
\setphysstyle{ЛФШ 20xx}{Тема, серия 1}{11 класс (2)}

% задачи из базы (папка problems_db)
\libproblem{rayon}{2014-11-1}
\libproblem{city}{2006-10-1}
\libproblem{savchenko}{4.2.12}

% следующая серия с новой страницы с новым колонтитулом
\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 20xx}{Тема, серия 2}{11 класс (2)}

% задачи не из базы
% например, самостоятельно придуманные
% или взятые из какого-то источника, но в базу пока не попавшие
% вообще-то, не надо так
% внесите их в базу
% пусть другие тоже пользуются
\task{
    Задача без рисунка.
    % ответ тоже показывается в преподавательском режиме
    \answer{$300000\unit{км/с}$}
}

\taskpic{
    Задача с рисунком.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0, 0) circle (1);
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic[6cm]{
    Задача с широким рисунком.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0, 0) rectangle (6, 1);
    \end{tikzpicture}
}


% шакалов тут не любят
% самое плохое - это рисунки в jpg
% получше - в png
% еще лучше - векторные
% самое лучшее - tikz
\taskpic{
    Задача с шакалами.
}{
    \includegraphics[width=4cm]{jackals}
}

\task{
    Задача с очень широким рисунком.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw[pattern = north west lines] (0, 0) rectangle (15, 1);
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
